[阿尔弗雷德·塔斯基发明的](../Page/阿尔弗雷德·塔斯基.md "wikilink")**圆柱代数**概念自然的出现于[一阶逻辑的](../Page/一阶逻辑.md "wikilink")[代数化中](../Page/代数逻辑.md "wikilink")。可比较于[布尔代数对](../Page/布尔代数.md "wikilink")[命题逻辑所扮演的角色](../Page/命题逻辑.md "wikilink")。实际上，圆柱代数是装备了建模[量化的额外圆柱化运算的布尔代数](../Page/量化_\(数理逻辑\).md "wikilink")。

## 定义

\(\alpha\) 维**圆柱代数**，这里的 \(\alpha\)
是任何[序数](../Page/序数.md "wikilink")，是代数结构
\((A,+,\cdot,-,0,1,\exists_i,d_{ij})_{i,j<\alpha}\) 使得
\((A,+,\cdot,-,0,1)\) 是[布尔代数](../Page/布尔代数.md "wikilink")，\(\exists_i\)
对于所有 \(i\) 是在 \(A\) 上的一元算子，而 \(d_{ij}\) 对于所有 \(i\) 和 \(j\) 是在 \(A\)
上的一个显著的元素，使得如下成立:

(C1) \(\exists_i 0=0 \,\)

(C2) \(x\leq \exists_i x\)

(C3) \(\exists_i(x\cdot \exists_i y)=\exists_i x\cdot \exists_i y\)

(C4) \(\exists_i \exists_j x=\exists_j \exists_i x \,\)

(C5) \(d_{ii}=1 \,\)

(C6) 如果 \(k \neq i,j\)，则 \(d_{ij}=\exists_k(d_{ik}\cdot d_{kj})\)

(C7) 如果 \(i \neq j\)，则
\(\exists_i(d_{ij}\cdot x)\cdot \exists_i(d_{ij}\cdot -x)=0\)

## 参见

  - [抽象代数逻辑](../Page/抽象代数逻辑.md "wikilink")
  - [一元布尔代数](../Page/一元布尔代数.md "wikilink")

## 引用

  - [Leon Henkin](../Page/Leon_Henkin.md "wikilink"), Monk, J.D., and
    [Alfred Tarski](../Page/Alfred_Tarski.md "wikilink") (1971)
    *Cylindric Algebras, Part I*. North-Holland. ISBN 978-0-7204-2043-2.
  - \-------- (1985) *Cylindric Algebras, Part II*. North-Holland.
  - Caleiro, C., and Gonçalves, R (2007) "On the algebraization of
    many-sorted logics" in J. Fiadeiro and P.-Y. Schobbens, eds.,
    *Recent Trends in Algebraic Development Techniques - Selected
    Papers*, Vol. 4409 of *Lecture Notes in Computer Science*.
    Springer-Verlag: 21-36.

## 外部链接

  - [Jipsen's algebra
    page.](https://web.archive.org/web/20080828215436/http://math.chapman.edu/structuresold/files/Cylindric_algebras.pdf)

[U](../Category/代数逻辑.md "wikilink") [U](../Category/闭包算子.md "wikilink")